【鉛水之後】水管瀝青剝落 居民飲黑粒水

【東方日報專訊】繼大圍屋苑名城之後，附近的居屋屋苑雲疊花園食水亦出現黑色粒粒，令水流變慢之餘，居民更擔心水質有問題。水務署解釋，黑色粒粒是接駁屋苑的政府水管剝落的瀝青，不含有害物質，不會影響食水安全，故拒絕更換有問題水管。有立法會議員質疑，鉛水事件後，市民更關心食水問題，而水務署既然知道原因，但不去處理，令人難以接受。
雲疊花園共有六幢近二千戶，由上月至今共有二百戶均在食水中發現瀝青，情況嚴重。
雲疊花園管業經理葉紹剛憶述，十二月七日下午收到六宗居民投訴食水發現黑色粒粒，而且水流緩慢，情況與名城一樣，管理處即時安排清洗天台水缸，拆開Y形隔濾器，赫然發現積累大量瀝青；本來幾個月才清洗一次，每次只有少少沙，但現時每日都要清理，而且都有一手掌分量的瀝青。
水署稱可安全飲用
管理處亦去信水務署反映，該署派人取水化驗，又擺放四個大水箱供居民取水；化驗結果顯示，水質符合世界衞生組織標準，可以安全飲用。葉紹剛認為，雲疊花園情況與名城一樣，都是接駁屋苑的政府水管出問題，要求水務署更換相關水管，才可徹底解決問題。多名業主明日（十六日）會到水務署請願。
水務署則稱，去年十一月廿四日曾暫停大圍附近的供水，以進行水管工程，相信在恢復供水時，水管內一些剝落的瀝青護層微粒被沖起，引致名城和雲疊花園食水出現黑色微粒。該署指收到雲疊花園個案後，即時派員沖洗附近的政府水管，並為食水有黑色微粒的單位沖洗水錶。
該署指出，瀝青是普遍用作鋼管食水管內部保護層的物料，這些物料必須符合BS 4147標準，不含有害物質，不會影響食水安全。該署化驗後亦證實食水水質安全，適合飲用。但該署稱，無收到雲疊花園管理處提出更換水管的要求。
英國特許水務學會香港分會前主席簡國樑說，以前直徑六百毫米至兩米的大型鋼管，內層都是瀝青，老化後便會沖出剝落的瀝青，雖說瀝青對身體無害，但若問題持續出現，水務署應作處理，改善問題。
明知問題不去改善
立法會議員麥美娟表示：「自從鉛水事件後，大家更加關心食水問題，既然水務署知道問題所在，為何不去處理，做法令人難以接受。」

各位繼續做港豬繼續飲毒水

其實唔係成日都有㗎咩
我屋企住十年，買嗰陣係新樓都成日有

瀝青姐

大陸地方係咁架啦

你諗下林鄭果陣講乜

負咩責,係果到飲果班人都唔出聲咪由佢地

成世人嚟睇唔算多 放心

名城嘈火車太大噪音要佢減速？

瀝青無害

依句野我化學個呀sir真係講過
不過佢當時係話真係一次半次超少少
而唔係長期嚴重超標

話無害所以唔理會問題班仆街真係應該日日質佢地食瀝青

關咩事？？